有冇人有留意台灣新人Rapper 高爾宣OSN ?

本身開始留意係因為發現Youtube2019年度熱門音樂排行榜入面有一個從來都冇見過既名仲要排第二名點閱率有過千萬view就好奇心撳左入去聽

高爾宣 OSN -【Without You】

結果一聽就上左癮
後來發現原來佢拎埋2019韓國MAMA最佳亞洲新人獎 再橫掃串流APPS排行榜 ，聽埋佢其他歌 「Be Alright」、 「Why You Gonna Lie?」 就中左佢毒好有才華又有感染力

另外想問下有冇其他台灣RAPPER推薦同係類似風格？

不了

live勁正唷

下 唔好咁..

old new 唔識串
btw 李杰明

台灣啲wet妹都好鍾意聽OSN..

佢正呀, 又係好入耳

I’m still the same😎🤙🤙
都好像沒有變🙄🙄
Nothing changed👏👏
還是討厭下雨天🌧🌧
還是不愛認錯😨😨
脾氣是硬了點😱😱
我後悔高中花錢裝很吵的排氣管😔😔
想努力賺錢養妳 卻養成了壞習慣😤😤
我還想帶妳到處晃晃到處帶妳玩🥰😘
Cuz me without you it feels like😎😎

🤙🤙

咩意思 係咪有咩誤會

台灣啲rapper同獨立樂隊都好撚正

近排愈黎愈迷佢 但好似今年無冇出過歌

正野黎

Without You 真係一聽就入耳 好易中毒 最近好小歌會有呢種感覺

佢d歌好似聽佢自己心路歷程
好正

OSN心路歷程：

國二的時候，因為媽媽是學校的老師
所以經常被高年級生找麻煩
做任何事情都會被用放大鏡檢視
從小就是一個很害怕出錯的人
很害怕丟臉很害怕出錯
一是為了保護自己
二是為了保護媽媽

那時候有才藝表演
媽媽幫我報了兩項
「跳舞」 「彈琴」
在表演的前幾個禮拜
我光是想到要表演
我的緊張就會蔓延全身
而表演前一天
我記得我坐在家裡馬桶上
一直拉肚子一直哭
我跟我媽說：「我不想表演，我壓力很大」
我媽看了很心疼但她說明天再決定要不要上台
到了表演當天
我硬著頭皮上了台
我記得我彈琴的時候整個腳在發抖
跳舞的時候把帽子壓得超低不敢看台下的同學
而表演結束我卻拿了兩項第一
但我告訴自己
以後絕對不要再表演了

到了國二
頑童那時候出了一首30cm
整個學校瘋傳
我聽到瘦子的verse我嚇一跳
我不知道中文饒舌可以唱得那麼有態度
我整個愛上頑童的音樂
在校慶的時候
我和我同學
用臉書聯絡頑童請他們來表演
他們很爽快地答應
我記得那時候在看他們表演的時候
我內心的澎湃是難以言喻的
瘦子在台上說：「我們可能都不太會讀書，但我們現在是自己的老闆。」
那天，我和他拍了照
並上傳了臉書
我說：「總有一天就會換我和學弟妹們拍照了」

我國三畢業的時候
就在畢業典禮上唱了我第一首饒舌歌
獻給木柵國中

高中畢業的時候
我飛去美國
那時候才是我真正提筆的時候
因為我在美國唸社區大學
同學們都是來修學分要轉正式大學的
加上我是唯一的華人
所以我一個朋友都沒有
在美國的時間
我一直在寫歌
藉著寫歌來抒發我的情緒
那時候創了粉專
在2016年

在美國讀了兩年後
我真的待不下去
於是我和媽媽協議讓我回台灣玩音樂
請她給我幾年的時間
但畢竟媽媽是老師
會希望小孩在在課業上有一番成就
而我在社區大學的時候成績很好
但媽媽還是心疼我
所以協議就達成了
於是我回國後就訂了一個目標
「1.我需要找到一個為我好的公司
2.我需要讓圈內圈外的人都看到我」

我在2017年年初
在網路上認識林聖夫
我們組了一個團體「高爾夫」
那時候發了三首歌
每一首在臉書都是很誇張的點閱率
那時候我們聲勢大漲
遇到很多很多大公司的老闆
最後因為我和阿夫對簽約的意見不一致
所以他簽公司而我沒有
高爾夫解散
那時候可說是我遇到最大的低潮期
覺得快成功了卻突然掉到谷底
於是我寫了專輯裡面old me 這首歌

年底我選擇去當兵（2017.12.28）
當兵的時候一直在想
為什麼我花了這些時間在玩音樂
我卻還是這麼一文不值
當兵期間真的是心力交瘁
我告訴自己
等我退伍我一定要找到一間最棒的公司
因為一個人做了三年很顯然是徒勞無功

而退伍前
一切有了轉機
阿扣突然在IG分享我的音樂
我突然被很多人看到
那時候一股動力油然而生

一退伍（2018.04.20）
阿扣馬上帶著我去表演
我開始活了過來
阿扣找我一起寫了一首我不是白馬王子

我去錄音的時候
到陶山家
起初我非常緊張
因為我真的很害怕出錯
沒有表現好
但很意外的是
在陶山家錄音是我有史以來最放鬆順利的一次
儘管人生地不熟
但我想這就是一種默契吧
錄完音的隔天
我一如往常的睡到下午
起床的時候看到五六通阿扣的未接來電
我以為我沒有錄好
我很緊張
結果回撥之後
「爾宣！陶山說要簽你啦！」

我就走到這一步了
運氣一直站在我這邊

淨係識without you 之前睇抖音一聽就入腦

點首爆音版先啦清

唔係好歡迎黑驚聽

打女朋友嗰個？

有咁既事？

樓主真係幾有品味

台灣聽開周興哲 <How have you been?> <The chaos after you>

正呀

Cuz me without you it feels like
A sentence without no spaces
It be like youtube without no playlist
Or a chapter without no pages
Cuz me without you it feels just wrong

貓貓都係❤️

過氣啦 依家聽阿亮

邊位牙亮？

我中意佢
但樓主小心啲
好多人攻擊佢

點解？ 我幫佢以一擋百啦

Julia wu

氣場好勁下🤙🏻

佢同閻奕格首歌好正

抖你老母

未出道之前自己擺上網既歌 好鐘意

鄉民老婆

no play no play

岩岩睇完呢個 幾日前既片 佢都話消失左好耐比時間自己調節下依家好返好多 但話自己其實唔鐘意做藝人只係喜歡玩音樂而已

I don’t wanna live without you
I don’t wanna be alone and
想念你的每個角度
如果我們還能夠重來

最後一次
The one last time

佢啲歌好聽佢個人又好qq

高爾宣真係新人咩

無留意 要留意都留意歐美同本地rapper
台灣啲二打六無興趣

佢未出道寫既歌都好正

唔計地下個陣佢好似都係2019年先簽公司出專輯

台灣有個都幾好聽
可惜索大麻索到傻左
仲要同大左肚既老婆離婚
一野搞死自己

呢段勁正,好有感染力

幾正，有聽開，不過live麻麻地

melodic rap黎講佢係算易入口

謝和弦? 真係可惜痴左線